# Тестовое задание на курс «Python»

## Развертывание проекта

Для развертывания проекта требуется клонировать проект:
```
git clone https://gitlab.com/skachkov_test/shift.git
```
Зависимости проекта были зафиксированы менеджером зависимостей poetry.
```
poetry install
```
Для запуска проекта требуется выполнить команду:
```
poetry run uvicorn app.main:app --host 0.0.0.0 --port 8000 --reload
```

## Тестирование проекта

Для естирования проекта требуется выполнить команду:
```
poetry run pytest
```

## СБорка и запуск в Docker

Для сборки контейнера требуется выполнить команду:
```
docker build -t project_shift .  
```
Для запуска контейнера требуется выполнить команду:
```
docker run --name web -d -p 8000:8000 project_shift
```

Кроме того, реализован docker-compose, позволяющий запустить контейнер в качестве сервиса:
```
docker compose up -d
```